【Long D都有好結果】港女嫁到韓國去 老公大9歲新居1600呎

24歲港女恩媛，數年前去韓國留學時，認識了一個比她年長九年的Oppa（比女性年長的男性）康景閔，在恩媛回港的一個星期前，二人決定拍拖，展開兩年的異地戀。

24歲港女恩媛，數年前去韓國留學時，認識了一個比她年長九年的康景閔，展開兩年的異地戀。

本月初，兩人在香港舉行婚禮。

「我在韓國留學的時候，見識到很多韓國男仔，因為在教會有好多韓國人，但我覺得韓國文化對於香港人文化有很多不一樣的地方，因為我覺得韓國男仔好像會好大男人。我會覺得同佢一齊既時候，我是否要變成小鳥依人？或者要好像韓劇般，我要在家中做家務，要很賢淑？但事實上我又不是這樣的人。」

恩媛最初認識景閔，曾有這樣的擔心，但認識之後，又覺得有另一種感覺，「我覺得雖然不是個個男仔都是這樣，但我覺得韓國男仔其實很有承擔，不知是否他們會去軍隊，我會覺得他們是比較堅強。還有韓國男仔真的很細心，我們開始單獨約會的時候，那時夏天好熱，他每次見我會買定一枝水，每一次見到我都會給我。」

異地戀卻更珍惜、愛護

不過真正要考慮與一個不同國籍、語言不同的人拍拖，即使開始了，也會有懷疑。「一開始我覺得好辛苦，因為一來我們感情不是很深，但已經是異地戀，我會覺得好不真實的感覺。所以在我回了香港不夠一個月，佢飛來香港找我，那次我們再談，再思想我們的將來。如果那次不是他飛來，我覺得這段感情好像很虛無，所以那次我覺得我們的感情更堅固了。」

除了間中飛到對方身處的地方，恩媛與景閔每天都會通電話或視像聯絡。「我們日日都講電話、視像，但我們談的內容，因為見不到，不會說我們去看電影、去吃飯，我地唯一的溝通就是聊天，所以在這年多兩年的異地戀當中，我會覺得有很多溝通、了解，我們也會討論一些好深入的話題，所以我覺得在聊天的過程當中，我會好感受到他的諗法，或者是他的價值觀是怎樣，所以就會維繫到這段感情。」

韓國與香港相距不遠，只是三個多小時的機程，但相愛的人總會希望日夕相見，在兩年間即使面對超過二十次的離別，恩媛都會覺得不捨和傷心，而異地戀總要面對孤單、另一半不在身邊的時候。「我們比較少發生這件事，我覺得是因為大家能給予對方足夠安全感，例如我在英國留學的時候，我們有時差，但他在我早上起來或者睡覺之前也會跟我視像。任何時候，可能我真的很需要找他的時候，佢都會聽到電話，我覺得這都會給我安心的感覺。或者我覺得我不是孤單一個。還有我在英國留學時，他每個月都會寄一箱郵包給我，當中有韓國的零食或者我需要、我喜歡的東西，還有他的信。」

香港女孩終成韓國人妻

早前，他倆携手走進人生新一頁，恩媛也將要嫁去韓國成為人妻。他們先後在香港行禮，而在香港的婚禮，有一幕畫面感動在場不少來賓，甚至新娘子。「他平日會講很多說話，讓我感覺到他真的很愛我，婚禮當日，他對家人都是一樣，他跪著行了一個大禮，而且他向自己父母跪謝後，還要跪謝我的父母，我會覺得他對我家人真的很尊重，很好。」不過婚禮後第二天，恩媛再要送別丈夫，先留香港處理一些事情再到韓國。「有人問我今日與老公去哪裏玩，我說今日送老公去機場，他們覺得這麼搞笑，你們結婚後就即刻分開，所以有時我覺得結了婚，感覺好像很不真實，因為我們還未一起生活。我丈夫都有跟我說，為甚麼回到家只有他一個，希望可以快點可以不用再異地戀，可以一起生活，日日見面。」

對於嫁到韓國成為人妻，最初恩媛實在沒有想過，但來到今天，她卻充滿期待。「當初與他一起，我也會想自己會不會有足夠成熟去結婚或者做別人的老婆。我覺得在我與他相處的這兩三年間成長很多。嫁去韓國後，可能真的會有很多阻滯或者會有很多壓力，特別去到一個完全沒甚麼朋友或者沒有家人的地方，知道可能即使有自己的丈夫都會有好孤單的時候，還有要面對前路的問題，去到要做甚麼工作，但我相信兩個人只要相愛，我們有共同方向、共同盼望的時候，我覺得不需要擔心這麼多。還有我相信他家人會盡力幫助我融入他們的家，對於將來我都是抱住挺期待的心情。」

泡菜腸

咁細都啱？

有樓就會有高潮

個韓國佬幾型

我也會想自己會不會有足夠成熟去結婚或者做別人的老婆

1999

Lm

有 ✕
是否 ✓

lm